中學畢業之後冇做過運動 點pick up反？

今年廿幾歲周身病痛，最近仲成日抽筋，頸部以下所有地方都會抽筋，特別係腋下同屁股一抽起黎真係痛到pk
想健康d，所以想的起心肝做反運動
但自從中學畢業同18歲做過脊椎手術之後就冇做過運動
最激烈既就係趕住返工既急步行，幾步已經喘晒氣
覺得d人好勁，放工已經好攰，仲可以keep住做
依嫁最多係屋企拉下筋，硬到pk
我驚太耐冇做身體會負荷唔到，大家有咩建議for我呢d老人家

利申借人ac 女

入gym房報班搵教練帶住練

隔日/日日去跑步
但運動前後都要拉筋

幾多歲

康文署幫到你
健身班

好撚老實
周身抽筋有機會係腦 or 神經系統問題
你又做過脊椎手術
我係你就去check下

重量訓練 一三五
帶氧 跑／划艇 星期日
重量訓練 二四六
帶氧 跑／划艇 星期一

慢慢少少咁做
跑一圈都死
就跑一個圈
下次跑圈半
下次兩圈 咁加上去

係囉，大把女唔做運動都唔會抽筋

多謝樓上建議

唉 我都好驚係有唔知咩病
抽筋d位又好唔正常，又會成日頭暈
不過早2個月覆診醫生話好正常，叫我做多d運動

跑步好似係最好，但好想知大家落街跑步既動力係咩
因為放完工返到屋企就攰到想訓
希望我可以跑到第一次步之後慢慢慣反

兩年前開始晚上落街跑步，無論時間同距離都慢慢加上去

依家正常已可以5分鐘pacing跑10k不停，即50分鐘跑完10k，坐底每月跑100k以上，試過跑到200k

結果身體係好左，感冒都少左，有都一兩日訓多些就好返，不過跑完之後果日朝早係會累d，自己量力而為調節下就好，唔好太勉強就得

咁你一開始每次跑幾多分鐘？依嫁係咪keep住每日跑？

女就咁係學yoga啦

隔日/星期六日落街慢跑已經好好

反乜鳩

有幾難呀, 落公園跑步, 去運動場跑, 跳繩又得
買個籃球去街場射又得
踢波O既咪去踢
再唔O岩搵人行山, join meetup 行又得
工X會 yoga 太極又得, golf 都有得你學
gym room 亦大把野玩
都唔O岩GE, 咪約你D 姨媽姑姐book 康文署打羽毛波乒乓波
就黎夏天游水亦可, 踩單車又得
再唔O岩GE 落吧飲酒掟標...掟標話晒體育台都有播, 算係運動

跑步或者游水開始啦

一開始跑到無氣為止，大約15分鐘啦，6-7分鐘pacing，然後慢慢加上去，都係跟自己無氣就停呢個定律

依家仲有跑，但就唔會跑到無氣，因為咁會天光都未跑完 通常跑時間半個鐘，多時間又有心情就跑夠10k或一小時，加少少肌肉訓練，六舊腹肌已見形

做運動可以有好多方法既...不過樓主咁耐冇做過運動, 你本身對咩運動有興趣先???
建議你開頭慢慢來, 重拾自己中學時期鐘意既運動去做...一星期一次先, 搵下伴, 一齊做冇咁悶, 又可以互相鼓勵, 兼互相監察! 之後再慢慢做多D, 做耐D...
咁耐冇郁, 如果一開始太辛苦, 你會好快放棄...
利申: 過來人